【超級強國】史上首見！美國成為石油淨出口國

〔編譯楊芙宜／台北報導〕美國鞏固了石油生產大國的地位，成為自1949年政府紀錄開始以來，首次成為一整個月份的石油淨出口國，9月份油品出口比進口每日多出8.9萬桶。

EIA在本月初的短期能源展望中指出了這一轉折，並預測美國2020年的原油和石油產品的淨出口量為每日75萬桶，而今年的平均淨進口量為每日52萬桶。

其實美國仲可以點輸？

我懷疑美國
已經唔洗用石油

唔係侵侵點會退出巴黎協定

Freemason 又做嘢

熱岩油？

皇天擊殺支共 被選中嘅美帝加持 等睇支爆

一斷支那石油供應鏈就爆發第三次世界大戰

Push

葉

頁岩油，不過唔係話成本貴過普通油咩？

唔會，牙爽數白攬口交救國

頁

痴線美帝連石油都控制埋
唔洗比中東班油王同俄羅斯揸春袋

開採技術高左 好似平左好多

俄佬點會放過呢隻水魚丫

會唔會太強之前睇過啲報告話2020年先會有淨出口，依家仲要提早咗

已經改良左依家成本好低仲可以採到好多油
糧食剩出口
石油剩出口
唔撚會輸

效率高左好多
一桶油生產既電力係以前既幾倍

咁堅
貴油又可以逼到中東減價，平油又可以玩出口。

咁啱糧食同石油都係依家支那冇，仲要打緊貿易戰

小吱吱點追

賣晒石油就可以公報水能發電

美國國會大廈天花的濕壁畫—「戰爭、科學、海洋、商業、機械、農業」

God Save America

量子電腦都整埋出黎美國有乜唔可能

仲要有十四億蟲蟲要養

清緊倉
清完可以公佈永動機

可以用蟲蟲榨油

佢岩頁油都喺呢十年先發展到。

OPEC成班友嚇撚死
諗計想托高油價，搞左成年都搞唔掂

Iran近排發現新油田，但都無用，賣唔走畀美國制裁

係，遲早有野會取代，科技進步無人會預料到

其實唔止石油產出大增咁簡單，外媒直頭話係美國能源革命，因為美國連天然氣產量都大增(頁岩氣)

拿，果d死曬佢都冇所謂嘅

美國根本無得輸

醃

可以賣比支那

小弟唔明 何解石油 又買又賣？

[行動POST]擔心Tear Gas毒氣嘅手足，12月6號愛丁堡有「吸吸」可危集會，同我入黎推爆佢

好似有分輕質同重質

利申: 唔撚識

駛晒人地啲油，係時候用自己嘅借備傾銷操控番個市場啦

用外星科技？

好似當年日本咁

支那兩樣都唔掂，仲要連儲備都少過人，真係想知佢點反制美國

好似不嬲美國都大把石油

10年前係
以前讀通識聽過下
係呢10年內
美國私人公司自行研發可提升效率同埋減低成本既方法
所以而家咪夠膽同中東D石油大國嘈
而家咁樣壓低油價幾乎可以滅佢地國咁制

空軍陸軍都仍然要嘅

然後左膠繼續曬電整啲美國見石油就triggered打人嘅meme

美帝開大技1蚊一桶 班中東鬼國即時破產投降

中國買俄佬油好似要100美金

【突發！】中華人民共和國國歌MV出左廣東茂名抗爭版本

唔慣得支那同俄佬簽天然氣合約

我有批好靚既石油

已經降到廿蚊美金

多左個環保少少的替代品
仲可以壓低原油價格

二十世紀初美國一堆本土石油大亨

淨係壓低油價都夠玩啦
中東呢D垃圾國家9成靠出口石油先有錢
一出世含住條金鎖匙不思進取
D錢好似係地下自然比佢地咁
而家石油平既話真係可以收呢d國家皮

屌 好想係美國人

頁岩油車用，唔可以飛機用。
打飛機要用原始精油！

美國佬收收埋埋好多野
不意外

手持頁岩有閪屌
科技落後 後果
小支支點追

本身就係要壓低油價去撳低頁岩油產量

我建議搞番個地球聯邦
由美帝渣fit

美帝好大機會搵到替代品

已經用緊核能？

美國連石油都自給自足 仲唔打死中國？

沙特好撚醒
個新國王瘋狂對外投資搏產業多元化

小支支飯都黎冇得開仲吹十年造幾隻航空母艦

有咩新科技可以做到？
呢幾年都成日聽頁岩油又乾淨效益又高
介唔介意講多少少

自由市場

其實係水草

揸埋石油春袋美帝已經無野輸

原來美國國力仲未到頂瘋

美國呢個國家真係好撚癲

新能源？岩頁油

北歐嗰d都係
國有化呢d產業
賺到嘅投資國內科技 教育
同成立勁大舊fund比後人

即係石油能源可能有替代品?

美金又可以開機自己印 美帝勁撚到仆直

美國完美自給自足
你話俾我聽可以點輸

但中國成功研發人民可食草同回血劍
美帝唔會跟到

美國石油儲備不嬲都多

一睇我都咁諗。應該有技術做其他能源代替了

石油有排都用唔晒
美國調整緊世界秩序

賺夠想比人賺下

同抽SSR差唔多

呢個meme壽終正寢了

係我安排嘅

又贏

40年後, 石油會完全淘汰, 到時中東啲國家會仆街, 美國一早睇到呢樣野

中東堆國家
得沙特同阿聯酋有腦
用石油賺返來既錢再投資
其他垃圾國家一無石油就收皮

早左2個月

睇書好似話之前係因為有人禁左美國嘅石油岀口 所以佢地之前一直生產得唔多 世界頭3個擁有最多石油同天然氣嘅國家好似係沙特，俄羅斯同美國

美國本身係超多石油儲備 夠用幾十年
特登hold住唔用 可以話係冷戰留低既產物

孽

push

除非佢地肯慢慢民主化或行國際秩序
唔係歐美可能唔再理佢地
唔好過黎整單911就得

美國

美國重點發展科技

中國淨係識叫人唔好干涉內政，因為佢地本身就好脆弱，重點放係維穩，所以咪咩都做唔成囉

阿拉斯加堆油都未用
仲有石油技術儲備都係世上頂尖
所以先有頁岩油革命

燁

個國家點火裝置其實work未
好多年前講到就快得咁

沙特阿美IPO係大伏

用緊外星能源

又送d大禮過去一陣

美帝

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

到時可能好似高達咁，核動力戰機

海軍軍艦會用水能發電

幾十年來都係美國為入口石油而不斷流出美元，咁美國轉為石油淨輸出國，就會變成美元回流美國的格局，除了進一步加強國際石油價格以美元定價，仲會慢性抽走海外流通的美元，美匯只會更強。

仲相對上支共要維持人仔匯率就有更大壓力，手上的美元儲備就更珍貴。

核融合

業

美帝又多外星科技，又有神之Tesla
你話佢用緊宇宙能量都唔會覺得出奇

屈機

唔係
頁岩油係難大規模開採
開採成本仲高過石油所以無人做
不過美國近呢十幾年有技術突破(或者話呢十幾年先公開隻技術)
開採成本可以低過傳統石油
所以有能力由入口轉做出口國

係頁岩油

天然氣乾淨過石油好多好似係。

核能小型化潛艇都核能啦，可能第一架核能機會係戰略轟炸機純粹用嚟飛一兩日去敵國境內投彈

更加唔使講可以飲核子可樂

特朗普係蜥蜴人

衣家已經係10蚊一桶

Occidental 係Permian Basin 最新係8蚊桶

係咪癡線

係都空軍1號先啦

美國好撚醒嫁一路都唔用自已資源，大部份都買

呢個消息已經炒咗足足一年

頁岩油技術革命

能源戰爭
淨係壓價一招都玩死唔少國家

飲緊核子可樂zero

真唔係好難得會出售戰略資源

睇新聞才知中俄簽咗天然氣供應

預計2024開始

中國會動用外匯向俄國買

我心諗 中共又賣國用貴價買能源

最悲嘅係美已經係石油輸出國 中國依然戇鳩鳩

唔好唔記得儲定汽水蓋

稀土都係
自己有礦唔採，用低價買支那貨

咁樣一諗民航都唔洗燒油，港航有救喇

【戰略】再唔改變，好快會有第二次 POLY！！

屌我夠未聽過機動戰士啦

所以中美貿易戰點都係立於不敗之地，而家仲有香港事件神助攻

Occidental 2018 年報有公開：7蚊一桶，屌打強國既30－50 蚊桶

利申：有幾百股

今日睇新聞先話中俄世界最長天然氣管道開通，唔知俄佬又會唔會送大禮

核動力現階段無乜可能
連實用化都未做到唔好講軍用化

不過有研究緊Gundam 00果種氫燃料電池

其實佢地真係做好哂準備擺脫石油時代

仆街

美國唔係每年都同中東佬狂買石油咩

你知道太多喇

但係香港啲油站都仲係咁撚貴

真係個個渣Tesla?

[ member]
其實美國而家用緊一種叫Tesseract既石頭發動電力

所以佢地已經唔洗用石油！
依個秘密唔係好多人知！
所以千祈唔好揚出去
如果比藍絲或者中共知道就好大獲！
[ /member ]

仲有波斯人都好撚勁

委內瑞拉咪收左皮囉。十年前原油漲到140美元一桶個陣不知幾風光，但所有錢用晒福利冇咩機建，十年後就收左皮

Arsenal of Democracy

你會唔會太高估小學雞既智力

我仲以為成本係30蚊桶。 clsssssssssssss
沙特sweet light oil都講緊3美金一桶

該技術唯一的缺點在於，軍方還需要至少10年才能真正用上這項技術。
14年新聞 19年已經可以實用化
仲要係公布俾全世界聽 實際可行率一定更高

Clsssssssssssssss
即買

想做美國人

冷戰有研究過，仲搬左個爐上飛機

同時間 支那話要2020全民小康
仲有2個月到而家都仲係成地窮人

仲要係話俾全世界聽 實際係點 一定更進一步

美國果然係史上最強之國

其實係咪一桶油買返嚟就咁就用得

其實真係唔多信佢近十幾年先有突破
分分鐘係怕公布左 其他國家覺得自己威脅太大
所以自己收皮 暗地裹玩

咁班撚屌洗腳唔抹腳怪得邊個

香港只係d商家佬屈緊香港人錢…
貨源平左，唔減價；
貨源貴左，加價；
所以d野只會愈黎愈貴

咁又唔係
都要提煉
問題你明明成本低左咁多佢都唔減價

香港d 油一大半俾左地價

咁電坦克都叫有個車轆吖，咁戰機點飛？用螺旋槳又鬼閪咁慢

Google “jet fuel from sea water”

美國d黑科技 海水變油都搞掂埋

醒到俾美國鎖國到依家

Fuck yeah!
America!

咁冇得買煉左個啲咩

巴打識野

明明自己有油 仲要搞9 Iraq 大家明
技術未夠就唔出聲
until自己技術成熟就開開心心出產

有傳過係玩直接傳電，即係依家手提電話唔洗插線差咁，但唔知真唔真

根本就係一直撚中東撚到佢開採頁岩油既技術變得成熟， 依家成本跌到一個點。平到笑， 老美家陣真係無友怕

老實講，明明你有你搵錢，我有我用石油做生意。
有錢就搞搞陣，顛撚到玩飛機撞大廈，好難怪美國佬打柒佢地

因為冇得唔買
所謂市場價格就係由提供貨嗰一方決定
買方係冇議價能力

咁佢都要收得好埋先得
全部能源研發比哂國防嗰d高機密去搞

同場加映

俄仔又賺大陸d外匯

中俄天然氣管道開通 習近平籲增兩國戰略支持

氫氣車toyota幾年前賣緊啦
佢話打爆缸氣既發電量夠你屋企用一星期

不過無乜氣站

唔係鋰電, 係氫電池
直頭有水就可以電解發電
其實電池突破既新聞都好多
D咩石墨電池有鋰電池N倍容量呀, 一個星期唔洗叉電
不過推出既好少
可能因為出到既話Apple呢D電子產品即時死一半

核聚變真係要再下一世代
而家仲係實驗階段

因為三間油公司夾住標價，一齊唔減，壟斷市場，其實係走法律罅

中東咁亂美帝點會冇責任

50個唔夠 要有幾萬個
等強國呢世都追唔到

美帝真係玩哂㗎喎

其實美國一世紀前都係最大產油國定輸出國

後尾有其他地方供應，美國先封印左本土開採

而家只不過係解除封印，收返啲美元者

本身什業派同遜尼派
阿拉伯民族主義（多宗教）同伊斯蘭原教旨主義
就亂到九彩

無外部勢力介入，根本無可能有平靜既一日

高違00

不過我覺得就算有外力都平靜唔到，可能要學支支咁俾人殖民返幾百年先掂

以前毒書
話2050年就無石油

如果頁岩開採技術連重原油都可以簡單開採到
美國真係可以唔駛同其他國家玩 自己玩自己都得了
美國地層重原油佔98% 而家開採既輕原油先佔得2%
開採到出黎已經成為石油淨出口國

中國外交部開左twitter 幫手入黎report

以前技術不足開採唔到姐, 其實仲有好多

仲有支那5毛

第樣唔敢講
中東咁亂西方國家責無旁貸
英法二戰後臨撤出中東前亂咁劃國界搞到一堆領土爭議
明知中東反對以色列建國仲要夾硬嚟
英美50年代喺伊朗搞政變扶植傀儡政權
仲有伊拉克 兩伊 波灣戰爭
全部美國同西方有份嘅

到能源短缺時就天價賣出去，繼續做霸主

仲要叫俄羅斯叫契爺

無工開嘅血汗工廠同帶領世界進步嘅文明點比

中國一向都係短視
一路淨係識權鬥
佢好彩在人口多又易控制
唔好話能源啦
以前生育計劃到大煉鋼到而家香港咁樣搞政治都知
佢地從來唔識諗長遠
一味見到邊樣就9做9跟外國

飛機用既唔係cheap d 既火水咩

國泰教的嗎？btw, 由此可見中國怕無油用怕到要死， 貴一貴都保住有油有先

計劃生育真係好撚好笑Pension 爆煲就生多啲生產力出嚟堆

好似當年放棄金本位一樣
美國唔會容忍其他國家渣住自己春袋

我都覺得係咁話 利益最大化

仲要有好多戰略儲備，係真係無得輸。美帝唔似支那咁，係真係內外兼修

美帝國就係新一任日不落帝國

電轉換離子引擎唔知可唔可行呢

最新既能源研發一定係國防部負責啦
能源喎

好似火箭咁用推進劑
有辦法做到無限電既話即係=煉金術
你想合成咩chemical都得

美國已經係模擬器打敗中國幾億次 差在用咩方法 更發展出大量黑科技壯大美國地位 避免極權重臨地球 打擊中國、伊朗等極權、回教國家係量子電腦計算到進步嘅必須過程

可能美國已經發明左唔洗用石油做能源既方法，好奈之前話有個美國女仔試到用水藻變石油，但唔知係唔係fake news無左下文，我龍過左咁多年應該成功左

因為美國買咗十年期貨 要跟合約完成

未得住 , 妓女重係要靠輸入 !

咁平 中東國家變買入

皇天擊殺邪惡支共 被選中嘅美帝加持 等睇支爆

中國要做熊貓淨出口國

推

係用Tesla Coil 地磁能發電

跟本美國唔會輸石油 佢本土大把石油未採 佢依家用低價買外地石油 留番國內石油都出面價貴就自己採番 同時搞埋新能源 邊有人捉到美國春袋

到美國講
「沒有美國 中國完蛋了」

分分鐘有arc reactor既prototype

美國一開頭唔用自己啲石油就去買中東啲石油，跟住而家發展到技術就自己賣返轉頭 勁到

怪唔知中石化個股價呢排跌到仆街啦

頁岩

開心係好，但其實石油儲備係好重要...美國唔驚嘅咩...

美國好早期已經發現大量頁岩油,但礙於當時開採成本相對較高及環境污染較大,基於戰略原因,美國決定暫停開採,大量入口中東平價原油,維持數十年,直到近期開採頁岩油技術大幅提升,再加上中東原油已被大量消耗,美國認定此乃最佳時機將自己由石油入口國過渡至石油出口國,並預期將來當中東原油枯竭時,美國仍有大量頁岩油,可以在能源領域擁有領導權,制衡其他國家如俄羅斯及中國.

原來係咁用，睇嚟真係圍堵了

加多粒星啦 好嘛

可以咁講
中東有錢果時，每個人窮極都有一架車
因為國家賣石油好有錢咪還富於民
每樣野都補貼補貼
委內瑞拉呢個國家我只可以話除左石油問題之外
呢個國家個政府一係就太左一係太右
所以到而家就比人制裁就收皮

Union

中國既石油聽講就受中國政府控制既
因為係國企 收益都係比國家
支那人如果知道外國進口石油
仲平過自己國家既會發生咩事
當然 就算知都做唔到咩
因為根本外國石油都入唔到黎
入到黎既 係大陸既股權多數都係大陸政府控制
所以實質都係大陸控制

磁能線發電

美國唯一會輸既可能應該係黃石火山爆發

仲有要搵公仔

石油又有
軍火又有
糧食又有
金融又佢玩唒
仲有盟友遍及全世界
仲有d咩美國係沒
熊貓都應該比佢複製埋

啱啊 地球咁多年歷史

技術問題姐

唔係既
始終美帝對中國都係貿易逆差

每年入口好多組裝野
但係中國賺到既錢又買唔到美國最值錢既野

當然你可以話東南亞都好多替代國
但工廠就有污染 勞工問題 安全等
好似中國咁撚賤對自己國民 為求經濟不顧一切
其他國家真係難已望其項背

所以冇話冇絕對既贏家

所以trump要中國完全開放市場

冇石油啲飛機大炮航母點行

美國靜靜地贏
你估中國未得就吹到5g天上有地下無

到時中東就會成日打仗，啲人就會用真主之名叫人上戰場。好多細路仔呀都要打埋一份，到時老美睇到有利益就會介入
完美劇本

小朋友你知道得太多，快啲叫admin刪左你既留言，
而不然你既下場就係果d新能源研究一樣，
突然間消失晒

人地民主制度下最大工業國
點會有得輸

美國真係無得輸，真係打仗就講資源，依方面中國係輸撚硬！

吹到咁大 都係俾自己D CCTV用者
個城市大把地方4G都未搞好

十四億小粉紅人手推動

貪佢食得多草咩複製熊貓做咩

40年前中東石油危機，美國已經醒覺

之後拉攏沙地阿拉伯瓦解石油輸出國組織，又積極介入中東地區事務

頁岩油呀

B O A

不斷都搵到新油田 技術不停進步
製造能源嘅效率又高咗
只會越推越遲

得返28日咋

其實係石油大國推高油價獲利嘅騙局

咪白痴，連毛夾屎，美國頁岩油一桶要標價五十蚊先得，低過就要收皮，中東十蚊就得，不過中東又係要最低賣五十蚊先維持到國家生存。所以好攪野。不過 dems 上台就
利申：上世紀，畢業論文係 Directional Drilling

嘩

ON9
美國係人均有最多車既國家

average BOE production cost 係10蚊左右，頁岩油成本係澎澎聲咁跌緊，睇番各大年報就知

不過公司仲有好多其他開支例如DD&A , admin, selling

電動車

人有錢買新車咩

美國搵到頁岩氣

好心兒登睇下新聞啦
已經係5-10年嘅old 到冇得再old嘅old news

中国人吃樹皮可以________?

初級產業：農業+能源
次級產業：高新科技製造業軍工業太空業
三級產業：金融娛樂

點同美國鬥⋯鬥⋯鬥⋯⋯

跌極都係唔夠中東來，不過中東又只得石油賣，試過早幾年壓價打擊美國行唔通，所以個油價現在幾平衡。其實現在美國天然氣係有部份賣去中東產油國個到先攪野

其實依加支那岀左好多環保法例去罰錢，所以其實外國制造商成本高左好多，加上貿易戰，好多廠走左就唔會咁易再返黎，所以貿易逆差應該可以慢慢收窄

實際情況我唔知
不過支那咩都講GDP
環保呢啲野拖住晒先
先唔講‘塞紅包’就可以搞掂
做假 做數據 同我懷疑根本環境檢測部門都唔會理

廠轉走係遲早既事黎
到時唔知係咪真係支爆
除非換走曱帝
我覺得佢上任後中國夢真係吹得太大
問題係洗到啲人都信就算
洗埋自己腦就係最大問題

如果唔係就唔會估唔到建制慘敗
因為一人獨大冇人敢講真相
好似以前啲昏君咁

吸乾中東油先用自己

賣得比你
真係開始唔用明賺你

了解下期貨就明

亦都係點解老共不停建核電廠嘅原因。 佢睇住日本點係原油禁運下死亡害怕重蹈覆轍。

Fossil Fuel 已經太耐，中東加回教亦都係因為咁先蝦蝦霸霸。 核，太陽同氫會係未來三大主要動力來源。

任何國家有自主能源就有未來自主權，有能源就有水有電，你睇下沙漠都可以起綠洲。

如果香港係自主能源，可以不停海水化淡，可以係離島起巨型農場要乜有乜。

唔好覺得自主能源係天荒夜談，外國好多屋企已經係off the grid，全太陽能發電，食雨水同自己種野。 日本東芝已經諗住埋小型核反應堆被屋企用。

講得太遠，美國可以講係重贏緊，全世界都用佢嘅錢做交易，食物仲可以自給自足。

奧巴馬畀到世界好印象maybe，然後侵上位再強化經濟
cls，dklm，美國有得輸？

係咪已經用緊核聚變
不過唔比你地知

50蚊好合理，
同埋依d技術唔止要提高，
仲要符合環保，
聽講頁岩氣油技術環境污染都大。

其實係依度你係咪可以拎到好多既成功感？

癡線，
美國用咁多油都可以做到埋出口。

人類最強帝國

我諗都係引擎上o既差異,飛機用頁岩油只係時間問題

賣畀中國

依樣真

依啲一層一層黎啦

一次過爆出黎，個世界收皮都似

唔知道啲窮人會發生乜嘢事呢

支那大水魚

8964都冇死人，書都好信

又唔可以咁講，主要都係中東自己各懷鬼胎，各自為自己利益出發

趁仲賣到好價快d賣

美國用平油， 中國用貴油

支那14億人(自稱)

即係超純嘅火水

美帝：我都賺夠啦，係時候比人賺下
普京：

中國養14億低質蝗蟲真係遲早玩撚完

食都食撚窮佢，d人仲打飛機一人比一蚊佢賺

True
成班友係到估估下估錯曬

大陸佬係咁起緊核電廠

真。fallout

頁岩油
生物燃料

仲要多咗人用電車

咁睇美國真係有一堆好優秀既人主持緊個大局
而且真係互相制衡 唔會有一言堂

非洲早兩日起左個 太陽能海水化淡廠

香港都重未有

香港算罷啦
不作為嘅政府

有個中共係度點會比香港自給自足

當時開採鑽探技術唔好，效益又唔高，咪估過覺得唔夠用，最演變左做"能源危機" 整死左佢地自己好多專做大排量既美國車廠

可以揸住支那春袋
威脅停止入口熊貓
傾個貿易靚deal返去

呢d咪制度

習敗敗:有無帝制咁爽先

蚑那出名無鈾
人地法爛西啲非洲前殖民地大把鈾先狂起核電廠

你啱咪call呢個電話囉

中俄真係有條石油管道完咗工

美國點輸我地唔討論啦
不如討論下贏國點贏

中國戰略石油儲備一早已經遠超越全世界水平，可供中國全國90日以上石油使用量（2014年）

中共一早已經備戰緊，唔怕你斷石油

有生之年有幸見證

Electric vehicles 美國玩得咁勁, 根本預視到科技走向

如果封石油
支那應該都係得返日本二戰既下場

其實依家唔買美國股票真係幾笨柒

全球美元結算=無限錢

唔怪得一帶一路 搞鳩非洲國

可惜嘅係核融合一路都冇突破性發展。
之前睇過個紀錄片，無記錯嘅話現時嘅stage係比預期中慢咗好多。

好多核心問題根本未有solution

90日, 用黎做咩, 即刻整火箭上火星避難

美國咁做即係話隨時打仗都得
支那有無咁嘅本事呀

美國佬都係公開講自己留90日存貨
中共係全國1日使用量x90日
唔好唔記得，中共可以唔供貨比蟻民

咁你可以幻想，全國用量落哂軍方，起碼夠佢地打足1年……

其實2次世界大戰嘅起因都係同石油供應有關

其實美國不嬲都係石油大國，二戰前日本所用嘅石油都係由美國入口
只不過二戰後佢自己唔開採，而係買中東石油用

唔好成日信陰謀論
有呢個技術同全面平民化中間可能要好多時間
甚至唔成功

追條毛咩，工業革命後落後其他國家一世紀

抄又唔學日本抄足，仲攬住滿清果套中學為體，西學為用

中國只係連抄功課都抄錯既學生，仲想追第一名

又一例證 有民主既國國 有國民質素 教育既國家 加上本土 resources 已經贏撚左

英美一走就要開打，即刻佢地本身無可能和平共處。國境呢d野外交手段唔做，係要打生打死怪得邊個？

同埋你估英美唔放手，以色列人唔會自己搵辦法去聖地建國? 只會用更激烈既手段，俾我係英美都將個炸彈丟走。

伊朗未係革命之前，行緊阿拉伯民族主義，經濟好民風自由開放。咁你話美國佬揸旗係好事定壞事？

伊拉克入侵科威特呀嘛，科威特求救，美國佬幫拖打柒佢有咩出奇？

咁沙特咪

破產近了

無 97蚊姐

等緊美國公司都返緊美國開工廠

其實沙特而家都係因為石油問題而逐漸改變佢經濟方面嘅政策，開放外國人旅遊簽證就係其中一項

咁係能源個問題暫時冇問題,
後勤就真係睇邊邊人民好打

如果最後都係去到互射核彈解決問題
咁一開始爭奪石油個BASE 都唔存在

班屎忽鬼唔係搞屎棍，搞串個party, 根本無人得閒理佢地。依家技術進步到可以擺脫中東石油，到時睇實佢地有無搞核武就得，隨時撤軍

跌到on9喎

所以咪話你outdated
睇下最新發展

USA!

核能半衰2千幾年
如果美國有新能源
有可能係2-3倍時間
5千-1萬年半衰期

巴列維時代幾撚獨裁腐敗殺左幾多伊朗人知唔知
伊朗今日柒唔代表當年好
你會唔會因為共匪今日做得差嚟平反以前國民黨呀
薩達姆點解打科威特 咪比歐美引佢打伊朗 打到冇哂錢要揾科威特填數囉
你問吓中東人有邊個唔憎美國

Hydraulic fracking最驚搞到地震

英國已經搞緊smart grid, 屋企太陽能可以賣番出去，誠仔有份推動緊。加上依家tesla既蓄電池技術突飛猛進, 進一步降低能源成本同強化國家能源安全

中國好撚識做，用盡方法吸tesla過去開廠

石油唔係用黎發電架用黎入車入船

你唔信咪去查吓個頁岩油個最低賣價囉，油公司唔過五十蚊基本上係維唔到皮。這個己經係用咗 horizontal drilling

好奇一問 上維基睇美國是但一個state 既gdp per capita 最小都40k左右 香港講緊國際金融中心都係得40幾。

點解可以有錢到咁 even 係d細state

燃油， 柴油，天然氣，重油都可以發電
唔環保啫

痴撚線，講到兩伊戰爭係歐美挑起咁，佢地私怨積積埋埋咁撚耐，遲撚早爆架喇，唔介入點保護d油輪。

一體兩面，伊朗個陣內部原教旨主義同阿拉伯民族主義既對抗，唔係你死就我亡既情況，權鬥下有人死根本好正常

我都係睇個位巴打既年報講
成本係幾多，真係要慢慢FC

Btw一定唔駛50美金咁多

油價唔高仲買油公司股票
連登仔

頁岩油係一個環保嘅選項?
我記得開採期間嘅係會對環境造成好大破壞喎
定係新技術已經進步咗好多?

講緊唔同野，生產成本同要買個價唔同，你見過油公司寫字樓未，好高非生產成本

環境破壞就有，美國跟本採集到八成都冇，其他放曬出大氣；重有生產污染；不過德洲抗議係犯法，左膠地區就一早禁咗

點都好過用傳統少少掛?
加上出意外時都唔會污染成個海=)

不過頁岩油/氣開採好似要用好多水...

重點中共唔會玩到射核彈，不過真槍實彈一定有

進攻方向已經好明顯
唔係出名既台灣
而係越南，泰國，馬拉，馬尼拉，菲律賓

目的：南海鑽油台

原因：一旦被禁運，中共只有俄羅斯同自己掘，掘油要有油田，最近油田係南海

助證：
1：2015年 南海碉堡機場化（2016年完工）
2：2018年 6日航程航空母艦下水
3：2019年 6日航程航空母艦 4隻下水

南海碉堡機場，提供補給基地，固定聲納探測，陸基戰機，成為後勤，海防，空防三位一體既固定靶。

6日航程航空母艦，基於技術問題，只能在大量補給艦下提供足夠燃料，行駛6日航程。
中共買既時候已經知道問題，但都直接購買，證明佢地目標志在6日航程距離，並提供流動戰機平台。

唔好忘記，中共係無航空母艦戰鬥群，水面上作戰基本上係靶。
為左配合呢個靶，必需要有火炮及潛水艇防護，而南海人工島正正配合到。

點解目標係金三角，馬拉，菲律賓等地?
可從二戰歷史中得知。當年日軍攻擊等地是為求當地生產的特產，如橡膠，棕櫚樹，石油等等。
一旦開戰，世界必然禁運，中共原材料及物資一定短缺。為填補缺口，越南等原材料生產地將會成為最好目標，同時中斷外國物資供應鏈。

點解目標唔係日本，南韓，台灣?
因為3者都同美國簽左聯防協議，一開打美國就被迫反擊，同時攻打三者實際利益全無，而三者會極速大量發射中短程導彈轟炸中國沿海，基本上進攻三者極為不智。
因為日本南韓

中共0既野真係冇人知哩班痴線佬諗咩
冇野係合邏輯
同當年德國一樣想衝出重圍
不過佢更柒係未出閘之前已經得罪晒周邊全部國家.

大家都係貪佢有錢同佢做生意. 如果哩個世界唔玩錢係玩飛彈
死人都係美國隊啦

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

好似玩AOE去到後期咩資源都爆晒咁

再加埋油組減產
一淨出口就推高油價掠埋水
邊有得輸

可能預計fusion未本10年左右成事，如果依家唔賣石油，遲啲會變廢物

當年猶太人殺幾多英軍立國知唔知

關乜嘢事
依啲又唔係啲特別嘅 news
電視新聞又賣過好多次
但係見到班傻㞗亂鬼咁噏
只係反映佢哋唔睇新聞同無知
唔係我特別叻想刷存在感

條友我晨早block咗

美國係外星影子政府 外星人已經準備好三次大戰 消滅邪惡國家

香港係支共外匯最大來源地，佔7成以上。

所以美帝要斷支外匯來源真係好簡單，不過香港重光前就要先預佐捱3年零8個月的苦日子

點解可以咁屈機

其實美國一早擺脫左石油控制啦

只不過佢係繼續想玩石油經濟，畢竟佢收成期外加係一個安撫，控制地球最好戰地域中東既手段

就咁太陽能佢響本土大量應用，阿撚已經推左住宅太陽能幾年，美國有心一張環保牌打出黎一次過10零年內起幾個超大型太陽能收集場容乜易，地又大平原又多，又有錢其實唔難，又可以刺激就業，一直唔咁做只係一攪石油會顛覆世界經濟，好多國家即時乞食，侵侵班左膠插佢瘋狂其實內裡係非常理智

技術層面
可再生能源三要素入面
轉化，傳輸，儲存
呢三樣一旦有突破到就會大大縮減成本，提高可用度

轉化同傳輸方面近年成日聽石墨烯，呢種材料就係可以大大提升轉化同傳輸既效率，而且已經入左實際應用好耐，轉化技術既提升，亦都反映左響美國石油既消耗度，已經到左一個完全可以世代交替既地步

而真正令唔少世人，仍然會信可再生能源既時代未降臨，係儲存，即係電池方面，一旦電池有突破，世人就唔可能認知唔到石油已經玩完

而電池方面既科技進步，係有好多研究成果但被滅聲得好緊要，成日聽到石墨烯叉電，新型鋰電但冇左件事，而如今只有tesla既電池控制技術披露人前，但個成果同領先優勢都已經極度明顯，所以真係只差一步，化石能源就會玩完，而呢一步，美國極有可能係已經行前左兩三步唔止，只係佢仍然玩緊石油經濟而且樂在其中

無得做美國人，唯有唱d美金聞下發下美國夢

人地響度權鬥，爭緊d無謂野果陣，佢安安樂樂，座擁美洲大陸既豐富資源同天然屏障，政制又好，可以不斷發奮圖強，一隻出盡力跑既兔仔，係一定食滑哂d懶惰又鍾意情緒發泄既烏龜，再正常不過

應該咁講，人地跟制度玩，每4年玩1次，制度亦相對上係公開同透明，有咩事講唔掂數既，等4年再選過。

當然呢個制度亦有佢既限制，但正正因為有呢d限制，所以亦有限權既情況，令國家會更穩定(即係一定程度上消化左一d 濫權既行為) 。

因為呢個制度，社會既資源(包括人力，民意，從政者既心力等等) 唔會有太多用係權鬥同一d唔透明既地方，所以可以專心發展真正需要既事。

我估十幾廿年內應該處理到，用30年經驗就可以進一步縮小到為大型機械既引擎，預佢80年左右人類就可以開發宇宙

科幻小說入面果d係太空既太陽能收集板

雖然Gundum入面既渣古全部都係核反應爐

有聽過，wiki有個page專門講呢樣野，原來早響冷戰時已經研究過

係同依家擁有既科技有幾遠，同埋實用性問題

Gundum唔好講科技差好遠都未做到外，咁大個把俾人射咩係工業用反而仲可能有用d…

太空太陽能板就同依家科技近好多，其實唔計成本同資源已經做到，不過係儲存同運送既科技未追到，個科技距離同實用性大過gundum既…

Youtube有條片講核聚變能量，有講點解咁撚難控制核聚變，整得幾好
值得睇睇

初代18m 太高啦
核融小型化
米氏粒子干擾通訊同鎖定系統
局住光學瞄準
高達尼姆合金（輕+硬到hihi, 120mm榴彈， 240mm火箭砲都冇傷

全部都唔現實

世上有2種唔係你死就係我亡的無解題：種族衝突，宗教衝突。

踩上是但一種而又咁不幸活喺同一個土地，爆係理所當然的事。

你痴左邊條線
支那d 戰略儲備連日本都比唔上
美國講緊係200日全國用量, 未計本身美國可以採到石油
支那呢？榨人出油？